<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>rawBlog</title>
    <description>This is my personal blog space for random ideas, write about software libre, programming, technology, cycling and some other of my passions.
</description>
    <link>http://localhost:4000/blog/</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000/blog/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Tue, 14 Feb 2017 23:43:03 -0300</pubDate>
    <lastBuildDate>Tue, 14 Feb 2017 23:43:03 -0300</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.4.0</generator>
    
      <item>
        <title>Error De Sonido &quot;SDLAUDIO: SDL_OpenAudioDevice() Failed&quot;</title>
        <description>&lt;p&gt;Me compré ayer el &lt;em&gt;bundle&lt;/em&gt; de juegos &lt;a href=&quot;https://www.humblebundle.com/freedom&quot;&gt;“Freedom”&lt;/a&gt; de &lt;strong&gt;Humble Bundle&lt;/strong&gt;, principalmente porque la gran mayoría de estos juegos están disponibles nativamente para Linux y esa es suficiente razón para comprarlo ;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre estos juegos uno de los que más me interesaba y de los primeros que descargué del &lt;em&gt;bundle&lt;/em&gt; fue &lt;a href=&quot;http://www.stanleyparable.com/&quot;&gt;The Stanley Parable&lt;/a&gt;. Al instalarlo y ejecutarlo, lo primero que noté fue la falta de audio, ejecutándolo desde consola me salía el siguiente error:&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-bash&quot; data-lang=&quot;bash&quot;&gt;SDLAUDIO: SDL_OpenAudioDevice&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;()&lt;/span&gt; failed: No such audio device&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Haciendo una búsqueda rápida, encontré &lt;a href=&quot;https://askubuntu.com/questions/148514/sdl-openaudio-failed-no-available-audio-device-while-starting-psychonauts&quot;&gt;esta información&lt;/a&gt; que me dió a entender que me faltaba &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;libpulse&lt;/code&gt; (utilizo pulseaudio, no alsa). Para lo cual, instalando &lt;a href=&quot;https://www.archlinux.org/packages/multilib/x86_64/lib32-libpulse/&quot;&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;lib32-libpulse&lt;/code&gt;&lt;/a&gt; resolvió mi problema al instante para mi caso con ArchLinux 64-bit y pulseaudio.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 14 Feb 2017 23:30:43 -0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/blog/2017/02/14/error-de-sonido-sdlaudio-sdl_openaudiodevice-failed.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/blog/2017/02/14/error-de-sonido-sdlaudio-sdl_openaudiodevice-failed.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>[Vim] Búsqueda Múltiple Simultánea</title>
        <description>&lt;p&gt;Antes que nada, por si no lo saben, Vim es mi editor de texto de preferencia. Ya lo vengo usando hace mucho tiempo, y si hay algo que hay que entender es que siempre hay algo nuevo para aprender y/o mejorar nuestra forma de manejarnos en Vim. Seguramente vaya a hacer varios &lt;em&gt;posts&lt;/em&gt; comentando sobre utilidades, &lt;em&gt;plugins&lt;/em&gt; o &lt;em&gt;tips&lt;/em&gt; para o sobre Vim.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este caso, es algo simple. Cuando uno quiere realizar una búsqueda en Vim, simplemente hace &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;/loquebusco&lt;/code&gt;. El &lt;em&gt;tip&lt;/em&gt; que vengo a dar, es cómo buscar más de un término al mismo tiempo y así ir pasando por los distintos encontrados sin tener que hacer dos búsquedas por separado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para esto hacemos: &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;/loquebusco\|otra_cosa&lt;/code&gt; y se pueden concatenar términos sucesivamente.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 31 Dec 2016 19:04:46 -0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/blog/2016/12/31/vim-bsqueda-mltiple-simultanea.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/blog/2016/12/31/vim-bsqueda-mltiple-simultanea.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Pactl - Controlando Pulseaudio Desde Consola</title>
        <description>&lt;p&gt;En el &lt;a href=&quot;http://cravacuore.com.ar/blog/2016/10/16/pavucontrol-pestaa-predeterminada-al-ser-iniciado.html&quot;&gt;anterior post&lt;/a&gt;, comentaba sobre una comodidad con &lt;em&gt;pavucontrol&lt;/em&gt; para acelerar algo rutinario. Vamos avanzando poco a poco a algo un poco más rápido para esta tarea, la cual de forma ideal quiero automatizarla lo más posible.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La tarea rutinaria es cambiar los perfiles de la placa “integrada” que me da la salida de *jack 3.5mm” común y la placa USB de mis auriculares Razer Megalodon. Activando y desactivando una u otra respectivamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bajando un poco de nivel, pasando de lo gráfico a la consola, descubrí que &lt;em&gt;pactl&lt;/em&gt; permite realizar el manejo mediante consola de el servicio de &lt;em&gt;Pulseaudio&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para esto, primero tenemos que saber cuáles son las placas, para esto:&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-bash&quot; data-lang=&quot;bash&quot;&gt;pactl list short cards&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;En mi caso, me muestra lo siguiente:&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-bash&quot; data-lang=&quot;bash&quot;&gt;0       alsa_card.usb-Razer_Razer_Megalodon-00  module-alsa-card.c
1       alsa_card.pci-0000_00_1b.0      module-alsa-card.c&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;De ese listado sacamos el número de índice que aparece como primera columna. En mi caso, sólo aplicaría el cambio de perfiles sobre la placa Razer (índice 0). Y cambio su perfil a &lt;em&gt;“Surround 5.1 + Input”&lt;/em&gt; de la siguiente manera:&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-bash&quot; data-lang=&quot;bash&quot;&gt;pactl &lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;set&lt;/span&gt;-card-profile 0 output:analog-surround-51+input:analog-mono&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Y para revertir, simplemente &lt;em&gt;seteo&lt;/em&gt; el perfil como Apagado:&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-bash&quot; data-lang=&quot;bash&quot;&gt;pactl &lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;set&lt;/span&gt;-card-profile 0 off&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Estos comandos los agrego como alias en mi &lt;em&gt;config&lt;/em&gt; de &lt;em&gt;zsh&lt;/em&gt; (~/.zshrc):&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-bash&quot; data-lang=&quot;bash&quot;&gt;&lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;alias &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;ron&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&quot;pactl set-card-profile 0 output:analog-surround-51+input:analog-mono&quot;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;alias &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;roff&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&quot;pactl set-card-profile 0 off&quot;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Hasta acá voy a avanzar por el momento, ya es mucho más rápido cambiar desde consola mi configuración de audio. El próximo paso sería crear una función para &lt;em&gt;zsh&lt;/em&gt; que sepa el último cambio de configuración y revierta al anterior, y esa función ejecutarla desde un atajo de teclado. Quizás ese sea un próximo &lt;em&gt;post&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 15 Dec 2016 20:08:56 -0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/blog/2016/12/15/pactl-controlando-pulseaudio-desde-consola.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/blog/2016/12/15/pactl-controlando-pulseaudio-desde-consola.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Pavucontrol - Pestaña predeterminada al ser iniciado</title>
        <description>&lt;p&gt;Algo que suelo hacer bastante seguido es abrir pavucontrol para cambiar por dónde escucho el audio, para esto tengo que ir hasta la última pestaña de “Configuración” y ahí &lt;em&gt;scrollear&lt;/em&gt; los perfiles para cada dispositivo de salida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Descubrí que para ahorrarme un poquito de tiempo al realizar esta tarea, se puede seleccionar en qué pestaña abre pavucontrol al ser iniciado. Para esto se hace uso del &lt;em&gt;flag&lt;/em&gt; ‘–tab’ o abreviado ‘-t’ y el número de la pestaña. En mi caso la que más frecuento es la pestaña de “Configuración” que es la 5ta pestaña, entonces abro pavucontrol de la siguiente manera:&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-bash&quot; data-lang=&quot;bash&quot;&gt;pavucontrol -t 5&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;En mi caso este comando lo puse reemplazando mi atajo de teclado en plasma para abrir pavucontrol. También se podría crear un alias para pavucontrol reemplazando por lo mismo. Este simple truquito me ahorra un paso, por lo menos hasta el día que le dedique otro rato para semi-automatizar esta tarea mediante &lt;em&gt;script&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 16 Oct 2016 20:26:08 -0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/blog/2016/10/16/pavucontrol-pestaa-predeterminada-al-ser-iniciado.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/blog/2016/10/16/pavucontrol-pestaa-predeterminada-al-ser-iniciado.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>[Firefox] Addon para Deshabilitar Ctrl+q</title>
        <description>&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;TL;DR -&amp;gt; &lt;a href=&quot;https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/disable-ctrl-q-shortcut/&quot;&gt;Addon&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Simple y cortito. Super mega harto de al querer cerrar una pestaña en Firefox haciendo uso de su atajo &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;ctrl+w&lt;/code&gt; y apretar por error &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;ctrl+q&lt;/code&gt;, lo cual tan amablemente te cierra todo el navegador con tus otras 50+ pestañas de otras cuestiones, pegarle al escritorio, refunfuñar y recuperar tu sesión (con suerte); me decidí a encontrarle una solución a este recurrente problema con el que vivía. Resultó ser mucho más fácil y rápido de lo que esperaba, un buen samaritano que se le ocurrió hacer un &lt;em&gt;addon&lt;/em&gt; que hace justo lo necesario (y no más, nada más) deshabilitar este horrendo atajo de “ctrl+q”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/disable-ctrl-q-shortcut/&quot;&gt;Disable Ctrl-Q Shortcut&lt;/a&gt;, más descriptivo que su propio nombre imposible. Al que hizo este simple &lt;em&gt;addon&lt;/em&gt; para simplificarle la vida a los usuario de Firefox, lo adoro. Ahora al que se le ocurrió poner el atajo para cerrar una pestaña directamente al lado del de cerrar todo, te reservaron un lugarcito especial en el infierno :P.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 18 Sep 2016 18:35:44 -0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/blog/2016/09/18/firefox-addon-para-deshabilitar-ctrl-q.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/blog/2016/09/18/firefox-addon-para-deshabilitar-ctrl-q.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Razer Firefly y efectos sincronizados (razer-drivers) - ArchLinux</title>
        <description>&lt;p&gt;Vinculado al reciente cambio de mi teclado por uno mecánico, como conté &lt;a href=&quot;http://cravacuore.com.ar/blog/2016/09/14/razer-blackwidow-chroma-tournament-edition-archlinux.html&quot;&gt;acá&lt;/a&gt;, vino la idea de cambiar mi &lt;em&gt;mouse pad&lt;/em&gt; que desde hace muchos años era un &lt;a href=&quot;https://steelseries.com/gaming-mousepads/qck-mini&quot;&gt;SteelSeries Qck Mini&lt;/a&gt; por uno nuevo un poco más grande. Por comodidad y principalmente para lograr mejores matanzas en mis ocasionales partidas de Urban Terror :D.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así fue como empecé a buscar el reemplazo ideal, y dado mi anterior compra &lt;em&gt;Razer&lt;/em&gt; con el teclado Chroma (RGB retroiluminado. a.k.a. colorcitos locos) me encontré con su &lt;em&gt;mouse pad&lt;/em&gt; &lt;a href=&quot;http://www.razerzone.com/gaming-mouse-mats/razer-firefly&quot;&gt;Razer Firefly&lt;/a&gt; también de la línea &lt;em&gt;Chroma&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cloud.openmailbox.org/index.php/apps/files_sharing/ajax/publicpreview.php?x=1875&amp;amp;y=1052&amp;amp;a=true&amp;amp;file=razer-firefly.jpg&amp;amp;t=R211Kf4JxA2Giky&amp;amp;scalingup=0&quot; alt=&quot;razer-firefly&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tan lindo como se ve, como notan lo terminé adquiriendo :P. Pero sin olvidar antes de revisar si tenía soporte por parte de &lt;a href=&quot;https://github.com/terrycain/razer-drivers&quot;&gt;razer-drivers&lt;/a&gt; que también usé para lograr los efectos colorinches en mi teclado.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;sincronización-de-efectos&quot;&gt;Sincronización de efectos&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Un pequeño detalle era que se puedan sincronizar estos efectos para que trabajen al mismo tiempo. Después de dar algunas vueltas, terminó siendo bastante simple. Hay que fijarnos que en el archivo de configuración &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;~/.razer-service/razer.conf&lt;/code&gt; en nuestro &lt;em&gt;HOME&lt;/em&gt; tenga la siguiente línea:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;sync_effects_enabled = True&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Como ven, tiene que quedar en True para habilitar la sincronización entre dispositivos. Aunque debería estar habilitada por &lt;em&gt;default&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;problemas-con-gui&quot;&gt;Problemas con GUI&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;El único problema que me encontré fue con &lt;a href=&quot;https://github.com/GabMus/razerCommander&quot;&gt;razerCommander&lt;/a&gt;, una de las dos &lt;em&gt;GUI&lt;/em&gt; que mencioné en el &lt;a href=&quot;http://cravacuore.com.ar/blog/2016/09/14/razer-blackwidow-chroma-tournament-edition-archlinux.html&quot;&gt;post previo&lt;/a&gt;. En este no me tomaba mis dos dispositivos en el listado, por lo tanto no podía seleccionarle un efecto particular para en este caso el &lt;em&gt;mouse pad&lt;/em&gt;. Sin embargo, al estar sincronizados el efecto que elegía para el teclado se hacía sincronizado con el mismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otro lado, con &lt;a href=&quot;https://github.com/lah7/polychromatic&quot;&gt;Polychromatic&lt;/a&gt; se me listaban ambos dispositivos como pueden ver en la siguiente imagen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cloud.openmailbox.org/index.php/apps/files_sharing/ajax/publicpreview.php?x=1875&amp;amp;y=1052&amp;amp;a=true&amp;amp;file=polychromatic-devices-list.png&amp;amp;t=14ZTg698Xb1sKwS&amp;amp;scalingup=0&quot; alt=&quot;polychromatic-devices-list&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero si bien funciona correctamente los efectos sólo son sincronizados cuando aplico el efecto deseado como si fuese sólo para el teclado, si elijo desde la pestaña de Razer Firefly este sólo se aplica para el este y no es sincronizado.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;efectos&quot;&gt;Efectos&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;En cuanto a los efectos, estos quedan un poco más limitados si queremos que sean sincronizados, volviendo al listado que comenté en el post anterior:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Spectrum&lt;/em&gt;: funciona de mil maravillas y es uno de mis favoritos para tener sincronizado.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Wave&lt;/em&gt;: también funciona correctamente pasando del teclado y siguiendo por el &lt;em&gt;pad&lt;/em&gt; desde el borde superior izquierdo haciendo rotación inversa a las agujas del reloj (en el caso de que el efecto sea en dirección derecha o ‘Right’).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Reactive&lt;/em&gt;: este no me funcionó, se supone debería hacer el efecto para el &lt;em&gt;pad&lt;/em&gt; cuando apretamos algo con el &lt;em&gt;mouse&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Breath&lt;/em&gt;: este funciona correctamente, pero al elegir los colores tanto para uno o dos colores de este efecto. En el caso de ‘Random’ el color no es sincronizado sino que sólo el efecto es sincronizado pero cada dispositivo hace un color aleatorio diferente. Estoy intentando agregar un modo que sea ‘Dual Random’ donde los colores aleatorios se repliquen sincronizadamente.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Ripple&lt;/em&gt;: este efecto no hace reacción alguna en el &lt;em&gt;mouse pad&lt;/em&gt; al apretar una tecla ni con click del mouse. Me gustaría que continúe el barrido que hace este efecto desde una tecla pasando por el borde del &lt;em&gt;mouse pad&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Static&lt;/em&gt;: funciona correctamente sin problemas.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;None&lt;/em&gt;: Idem.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;conclusión&quot;&gt;Conclusión&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;El &lt;em&gt;pad&lt;/em&gt; Razer Firefly queda en magnífica combinación con el teclado, aún con los efectos limitados. Me costó acostumbrarme a la nueva textura del &lt;em&gt;pad&lt;/em&gt; pasando del anterior de tipo tela (&lt;em&gt;cloth&lt;/em&gt;; de hecho ahora Razer está por sacar una edición de este mismo &lt;em&gt;pad&lt;/em&gt; pero con tela), pero resultó ser muy cómodo y el ser un poco más grande me dejó bajar la sensibilidad del mouse para tener más control sobre la mira para pegar esos &lt;em&gt;super 360 no scope headshots&lt;/em&gt; en el Urban Terror xD.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 15 Sep 2016 20:26:28 -0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/blog/2016/09/15/razer-firefly-y-efectos-sincronizados-razer-drivers.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/blog/2016/09/15/razer-firefly-y-efectos-sincronizados-razer-drivers.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Razer BlackWidow Chroma Tournament Edition - ArchLinux</title>
        <description>&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Nota: tenía la intención de hacer este &lt;em&gt;post&lt;/em&gt; ni bien conseguí el teclado, pero pasó el tiempo y no lo escribí (quedó en borradores desde el 25/05 e.e). De hecho mucho de lo que escribí lo voy a borrar porque la herramienta de las que les voy a hablar ya simplificó mucho su forma de instalarla y usarla.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Hace rato que venía mirando con cariño los teclados mecánicos, en particular dos modelos:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.wasdkeyboards.com/index.php/products/code-keyboard/code-87-key-mechanical-keyboard.html&quot;&gt;WASD Code&lt;/a&gt;
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;retroiluminado blanco&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;&lt;em&gt;switches Cherry MX Clear&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;&lt;em&gt;10-keyless&lt;/em&gt; (sin &lt;em&gt;numpad&lt;/em&gt;)&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.razerzone.com/gaming-keyboards-keypads/razer-blackwidow-tournament-edition-chroma#clicky&quot;&gt;Razer BlackWidow Chroma Tournament Edition&lt;/a&gt;
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;retroiluminación RGB “Chroma”&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;&lt;em&gt;switches Razer Green&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;&lt;em&gt;10-keyless&lt;/em&gt; (sin &lt;em&gt;numpad&lt;/em&gt; = “Tournament Edition”)&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;trae un estuche, para llevarlo a tus más arduas batallas en Lan Party xD.&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Hace unos meses pude conseguir uno. En particular este fue, como lo dice el título, un &lt;em&gt;Razer BlackWidow Chroma Tournament Edition&lt;/em&gt; con los &lt;em&gt;switches Razer Green&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cloud.openmailbox.org/index.php/apps/files_sharing/ajax/publicpreview.php?x=1299&amp;amp;y=770&amp;amp;a=true&amp;amp;file=razer-keyboard-wave-effect.jpg&amp;amp;t=SduLVmIYbQgSfBe&amp;amp;scalingup=0&quot; alt=&quot;razer-keyboard&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La experiencia de un teclado mecánico era algo que tenía que probar y este fue el reemplazo de mi querido y muy hermoso &lt;a href=&quot;http://www.razerzone.com/gaming-keyboards-keypads/razer-lycosa-mirror&quot;&gt;Razer Lycosa Mirror&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde ya puedo comentar que la experiencia de escribir en este nuevo teclado es simplemente genial, el teclado tiene el tamaño que yo considero ideal y un peso considerable que hace pensar en un antiguo teclado IBM.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Algo que puede o no gustarte es el sonido al teclear, a mí me encanta xD. Estos &lt;em&gt;switches&lt;/em&gt; son un equivalente a unos &lt;em&gt;Cherry MX Blue&lt;/em&gt; pero con una actuación al presionarlos un poco más ligera (por lo que pude leer).&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;colores&quot;&gt;Colores&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;El gran tema de este &lt;em&gt;post&lt;/em&gt; es lograr hacer funcionar los efectos de colores que trae este teclado en ArchLinux, una tarea que pensé que iba a ser mucho más sencilla (de hecho al momento de publicar este &lt;em&gt;post&lt;/em&gt; ya es mucho más sencilla :P).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya había tomado el recaudo de verificar si era factible el poder controlar estas opciones desde Linux antes de realizar la compra, encontrando la siguiente herramienta:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://github.com/terrycain/razer-drivers&quot;&gt;https://github.com/terrycain/razer-drivers&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;La cual tiene una &lt;a href=&quot;https://terrycain.github.io/razer-drivers/&quot;&gt;página&lt;/a&gt; donde se listan los dispositivos que actualmente soporta entre otra información.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;instalando&quot;&gt;Instalando&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Anteriormente se tenía que hacer un clon del repo e instalar cada paquete a mano, además de encontrar e instalar todas las dependencias necesarias por cada uno. Ahora para ArchLinux está en &lt;strong&gt;AUR&lt;/strong&gt; (wiiii :D), así que simplemente buscamos el paquete &lt;em&gt;razer-driver-meta&lt;/em&gt; que nos instala todo lo necesario.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;yaourt -S razer-driver-meta&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;O cada uno de los paquetes necesarios por separados, que serían &lt;em&gt;razer-driver-dkms&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;razer-daemon&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;python-razer&lt;/em&gt; también desde &lt;strong&gt;AUR&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;yaourt -S razer-driver-dkms razer-daemon python-razer&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Y se recomienda después agregar tu usuario al grupo &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;plugdev&lt;/code&gt; para completar la instalación, haciendo:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;sudo gpasswd -a «tu_usuario» plugdev&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h4 id=&quot;instalar-gui&quot;&gt;Instalar GUI&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Por el momento no tiene ni se recomienda una forma de manipular los efectos desde consola, para lo cual hay que instalar una GUI. Hay dos opciones que son directamente recomendadas en este repo:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://github.com/GabMus/razerCommander&quot;&gt;razerCommander&lt;/a&gt;: hecha con GTK, es simple y funciona bastante bien. Había empezado a utilizar esta, de hecho incluso empecé a contribuir con algunos arreglos en el código, pero me terminé decantando por la que les nombro siguiente. Este tiene la ventaja de que también se encuentra vía &lt;strong&gt;AUR&lt;/strong&gt; para los usuarios de ArchLinux:&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;yaourt -S razerCommander&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cloud.openmailbox.org/index.php/apps/files_sharing/ajax/publicpreview.php?x=1299&amp;amp;y=770&amp;amp;a=true&amp;amp;file=razer-gui-razerCommander.png&amp;amp;t=3SYH3rE6eo9ulpj&amp;amp;scalingup=0&quot; alt=&quot;razerCommander&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://github.com/lah7/polychromatic&quot;&gt;Polychromatic&lt;/a&gt;: esta me parece está un poco más completa. Además de incluir un &lt;em&gt;applet&lt;/em&gt; para el &lt;em&gt;traybar&lt;/em&gt; desde donde controlar los efectos, la interfaz me parece un poco más cómoda y limpia. A su vez con esta última en particular me lista bien en caso de tener otros dispositivos Razer Chroma, cosa que no me funcionaba hasta el momento con razerCommander.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-bash&quot; data-lang=&quot;bash&quot;&gt;git clone https://github.com/lah7/polychromatic.git
&lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;cd &lt;/span&gt;polychromatic
git checkout stable
sudo ./install/install.sh&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cloud.openmailbox.org/index.php/apps/files_sharing/ajax/publicpreview.php?x=1299&amp;amp;y=770&amp;amp;a=true&amp;amp;file=razer-gui-polychromatic-controller.png&amp;amp;t=PFNnwRkG1NnpWY8&amp;amp;scalingup=0&quot; alt=&quot;Polychromatic&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ambas funcionan correctamente, y dejan hacer lo deseado. Incluso crear nuevos perfiles &lt;em&gt;custom&lt;/em&gt;. Depende de gustos personales, alguna característica particular, o la comodidad de que esté en &lt;strong&gt;AUR&lt;/strong&gt; (caso de razerCommander) el que te decidas por una o la otra.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;efectos&quot;&gt;Efectos&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Al momento de publicar este &lt;em&gt;post&lt;/em&gt; tenemos disponibles los siguientes efectos:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Spectrum&lt;/em&gt;: hace un barrido lento cambiando de colores.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Wave&lt;/em&gt;: hace una ‘ola’ de colores a lo largo del teclado, se puede elegir que vaya de derecha a izquierda o de forma inversa.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Reactive&lt;/em&gt;: este ‘reacciona’ al tocar cada tecla y se ilumina para después disfuminarse, se puede elegir el color con el que se hace este efecto y 3 niveles de velocidad del efecto.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Breath&lt;/em&gt;: este hace un efecto en el que se prende lentamente de un color y se apaga lentamente. Se pueden elegir para que cicle entre 2 colores a elegir o que cambie de color de forma aleatoria.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Ripple&lt;/em&gt;: hace un efecto como si tiráramos una piedra al agua al apretar cada tecla desde esa tecla y hacia afuera. Se puede elegir un color o que cambie aleatoriamente cada vez que se aprieta una tecla.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Static&lt;/em&gt;: simplemente deja de un solo color todo prendido.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;None&lt;/em&gt;: sin efecto, todo apagado.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Además de este listado de efectos, que por cierto son puro chiches :P, se puede elegir la intensidad de la retroiluminación y se pueden crear perfiles decidiendo el color de cada tecla en particular.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;conclusión&quot;&gt;Conclusión&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Como conclusión puedo decirles que escribir en teclado mecánico es un placer, y le recomiendo conseguirse uno a toda persona que se pase horas de horas usándolo como es mi caso como programador. Pero ya sea que escribas novelas, seas un &lt;em&gt;Pro Player&lt;/em&gt; de &lt;strong&gt;LoL&lt;/strong&gt; o escribas recetas para un blog; te super recomiendo te consigas uno de estos teclados mecánicos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además la travesía para lograr hacer funcionar los millones de colores RGB en el teclado fue muy poco doloroso, gracias a los genios que crearon &lt;em&gt;razer-drivers&lt;/em&gt;. Funciona sin problemas, y siguen agregando soporte para tener colorcitos en otros dispositivos Razer Chroma. En forma de agradecimiento, y aprovechando a mi beneficio les hice unos muy pequeños aportes al código y documentación en su repo, espero poder contribuir próximamente más substancialmente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quien sabe quizás termine haciendo efectos locos, se me ocurren algunos que quisiera como por ejemplo: un perfil para Vim que cambie dependiendo el modo en el que esté, otro que haga flash de colores para distintas notificaciones ya sea desktop o vinculadas al celular, o incluso alguno efecto que siga el ritmo de la música en Spotify o Vlc para que disfruten de horas mirando como hace el ciclo de colores y sean unos enfermos hipnotizados de la emoción como yo..ya veremos xD&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 14 Sep 2016 18:30:53 -0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/blog/2016/09/14/razer-blackwidow-chroma-tournament-edition-archlinux.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/blog/2016/09/14/razer-blackwidow-chroma-tournament-edition-archlinux.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>[Git] Cambiando mensajes de commits anteriores</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;sobreescribiendo-commit-anterior&quot;&gt;Sobreescribiendo commit anterior&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Una de las utilidades que uso muy seguido al querer hacer un pequeño cambio que me olvidé hacer en el último &lt;em&gt;commit&lt;/em&gt; es:&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-bash&quot; data-lang=&quot;bash&quot;&gt;git commit --amend&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Este comando me deja pisar el último &lt;em&gt;commit&lt;/em&gt; que realicé con uno nuevo. Ya sea para agregar algún cambio, o si simplemente quiero cambiar el mensaje de ese &lt;em&gt;commit&lt;/em&gt;. Si todavía no hice un &lt;em&gt;push&lt;/em&gt; de los cambios eso es todo, si por el contrario ya lo realizamos, vamos a tener que forzarlo haciendo:&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-bash&quot; data-lang=&quot;bash&quot;&gt;git push --force&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&quot;y-si-quiero-cambiar-los-mensajes-de-los-últimos-3-commits&quot;&gt;¿Y si quiero cambiar los mensajes de los últimos 3 commits?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;En mi caso, me había confundido con el número de &lt;em&gt;issue&lt;/em&gt; al que hacía referencia en el mensaje de los últimos 3 &lt;em&gt;commits&lt;/em&gt;. Esto lo pude corregir haciendo uso de &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;rebase&lt;/code&gt; de la siguiente forma:&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-bash&quot; data-lang=&quot;bash&quot;&gt;git rebase -i HEAD~4&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Nos da un listado con los últimos 4 &lt;em&gt;commits&lt;/em&gt;, con la siguiente pinta:&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-bash&quot; data-lang=&quot;bash&quot;&gt;pick 12039uh No me importa
pick f809asd Alto 3er commit
pick blj0800 Mi super commit 2
pick m24bjk1 EL commit&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Cambiamos el &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;pick&lt;/code&gt; por &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;reword&lt;/code&gt; sobre los &lt;em&gt;commits&lt;/em&gt; cuyos mensajes queremos modificar, para que quede así:&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-bash&quot; data-lang=&quot;bash&quot;&gt;pick 12039uh No me importa
reword f809asd Alto 3er commit
reword blj0800 Mi super commit 2
reword m24bjk1 EL commit&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Guardamos, y en cada &lt;em&gt;commit&lt;/em&gt; podemos cambiar el mensaje. Después hacemos un &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;git push -f&lt;/code&gt;. Y así podemos cambiar varios mensajes de &lt;em&gt;commits&lt;/em&gt; anteriores.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;Nota: recomiendo leer más sobre &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;git rebase&lt;/code&gt; ya que deja hacer más acciones sobre nuestros &lt;em&gt;commits&lt;/em&gt; anteriores. Quizás más adelante escriba más sobre el tema.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 21 Jun 2016 17:06:50 -0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/blog/2016/06/21/git-cambiando-mensajes-de-commits-anteriores.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/blog/2016/06/21/git-cambiando-mensajes-de-commits-anteriores.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>[Django] Upload Multiple FileField</title>
        <description>&lt;p&gt;Por defecto un &lt;strong&gt;FileField&lt;/strong&gt; de los &lt;em&gt;forms&lt;/em&gt; de Django sólo te deja subir de a un archivo. Si lo que se necesita en tu proyecto es subir varios archivos desde un mismo campo del formulario, ya sea de forma &lt;em&gt;drag&amp;amp;drop&lt;/em&gt; o seleccionando varios en el &lt;em&gt;browser&lt;/em&gt; de archivos manteniendo apretada la tecla &lt;em&gt;Ctrl&lt;/em&gt;. Se puede lograr sin &lt;em&gt;plugins&lt;/em&gt; de la siguiente manera.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;cambiando-forms&quot;&gt;Cambiando forms&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;En nuestro &lt;em&gt;form&lt;/em&gt;, debemos especificar el campo como un &lt;em&gt;FileField&lt;/em&gt; de la siguiente forma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;dasa/forms.py&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-python&quot; data-lang=&quot;python&quot;&gt;&lt;span class=&quot;k&quot;&gt;class&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nc&quot;&gt;DasaForm&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;forms&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;Form&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;):&lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;lala_field&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;forms&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;FileField&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;widget&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;forms&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;ClearableFileInput&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;attrs&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;{&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;'multiple'&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;bp&quot;&gt;True&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;}))&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;h3 id=&quot;cambiando-views&quot;&gt;Cambiando views&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Y por el lado de nuestro &lt;em&gt;views&lt;/em&gt;, en el método que se esté utilizando obtenemos la lista de archivos, e iteramos con lo que queramos hacer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;dasa/views.py&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-python&quot; data-lang=&quot;python&quot;&gt;    &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;files&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;request&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;FILES&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;getlist&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;'lala_field'&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;k&quot;&gt;if&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;form&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;is_valid&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;():&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;k&quot;&gt;for&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;file&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;ow&quot;&gt;in&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;files&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt;
        &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;...&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;c&quot;&gt;# Do something&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://docs.djangoproject.com/en/1.9/topics/http/file-uploads/#uploading-multiple-files&quot;&gt;Fuente&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 20 Jun 2016 09:43:30 -0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/blog/2016/06/20/django-upload-multiple-filefield.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/blog/2016/06/20/django-upload-multiple-filefield.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>[Git] Stashing - Guardando Trabajo en Progreso</title>
        <description>&lt;p&gt;Muchas veces mientras estamos programando sobre algún proyecto, tenemos algún &lt;em&gt;issue&lt;/em&gt; avanzado pero no completado y nos urge tener que hacer algún cambio en un &lt;em&gt;branch&lt;/em&gt; distinto al que estamos. Esto puede pasar más o menos seguido dependiendo si estamos en un equipo de trabajo, si usamos &lt;em&gt;feature branches&lt;/em&gt;, u otras razones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hacer &lt;em&gt;stash&lt;/em&gt; en &lt;em&gt;git&lt;/em&gt;, nos permite justamente esto, nos guarda todos nuestros archivos estén como &lt;em&gt;staged&lt;/em&gt; o &lt;em&gt;unstaged&lt;/em&gt; como un &lt;strong&gt;WIP&lt;/strong&gt; (Work In Progress). Para esto hacemos un:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;git stash&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Podemos ahora cambiar de &lt;em&gt;branch&lt;/em&gt; o lo que tengamos que hacer. Cuando querramos volver esos cambios sobre el branch que estábamos trabajando, hacemos:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;git stash apply&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Este nos trae el último stash realizado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Podemos hacer varios &lt;em&gt;stash&lt;/em&gt; seguidos, para ver el listado de estos:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;git stash list&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Y para traer uno de esos cambios en particular, por ejemplo:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;git stash apply stash@{1}&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Esto resulta muy útil mientras trabajamos en proyectos versionados con &lt;em&gt;git&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 15 Jun 2016 21:59:52 -0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/blog/2016/06/15/git-stashing-guardando-trabajo-en-progreso.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/blog/2016/06/15/git-stashing-guardando-trabajo-en-progreso.html</guid>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
