<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>rawBlog</title>
    <description>This is my personal blog space for random ideas, write about software libre, programming, technology, cycling and some other of my passions.
</description>
    <link>http://cravacuore.com.ar/blog/</link>
    <atom:link href="http://cravacuore.com.ar/blog/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Wed, 14 Sep 2016 19:25:27 -0300</pubDate>
    <lastBuildDate>Wed, 14 Sep 2016 19:25:27 -0300</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.0.1</generator>
    
      <item>
        <title>Razer BlackWidow Chroma Tournament Edition - ArchLinux</title>
        <description>&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Nota: tenía la intención de hacer este &lt;em&gt;post&lt;/em&gt; ni bien conseguí el teclado, pero pasó el tiempo y no lo escribí (quedó en borradores desde el 25/05 e.e). De hecho mucho de lo que escribí lo voy a borrar porque la herramienta de las que les voy a hablar ya simplificó mucho su forma de instalarla y usarla.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Hace rato que venía mirando con cariño los teclados mecánicos, en particular dos modelos:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.wasdkeyboards.com/index.php/products/code-keyboard/code-87-key-mechanical-keyboard.html&quot;&gt;WASD Code&lt;/a&gt;
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;retroiluminado blanco&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;&lt;em&gt;switches Cherry MX Clear&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;&lt;em&gt;10-keyless&lt;/em&gt; (sin &lt;em&gt;numpad&lt;/em&gt;)&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.razerzone.com/gaming-keyboards-keypads/razer-blackwidow-tournament-edition-chroma#clicky&quot;&gt;Razer BlackWidow Chroma Tournament Edition&lt;/a&gt;
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;retroiluminación RGB “Chroma”&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;&lt;em&gt;switches Razer Green&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;&lt;em&gt;10-keyless&lt;/em&gt; (sin &lt;em&gt;numpad&lt;/em&gt;)&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Hace unos meses pude conseguir uno. En particular este fue, como lo dice el título, un &lt;em&gt;Razer BlackWidow Chroma Tournament Edition&lt;/em&gt; con los &lt;em&gt;switches Razer Green&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La experiencia de un teclado mecánico era algo que tenía que probar y este fue el reemplazo de mi querido y muy hermoso &lt;a href=&quot;http://www.razerzone.com/gaming-keyboards-keypads/razer-lycosa-mirror&quot;&gt;Razer Lycosa Mirror&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde ya puedo comentar que la experiencia de escribir en este nuevo teclado es simplemente genial, el teclado tiene el tamaño que yo considero ideal y un peso considerable que hace pensar en un antiguo teclado IBM.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Algo que puede o no gustarte es el sonido al teclear, a mí me encanta xD. Estos &lt;em&gt;switches&lt;/em&gt; son un equivalente a unos &lt;em&gt;Cherry MX Blue&lt;/em&gt; pero con una actuación al presionarlos un poco más ligera (por lo que pude leer).&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;colores&quot;&gt;Colores&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;El gran tema de este &lt;em&gt;post&lt;/em&gt; es lograr hacer funcionar los efectos de colores que trae este teclado en ArchLinux, una tarea que pensé que iba a ser mucho más sencilla (de hecho al momento de publicar este &lt;em&gt;post&lt;/em&gt; ya es mucho más sencilla :P).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya había tomado el recaudo de verificar si era factible el poder controlar estas opciones desde Linux antes de realizar la compra, encontrando la siguiente herramienta:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://github.com/terrycain/razer-drivers&quot;&gt;https://github.com/terrycain/razer-drivers&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Y tiene una &lt;a href=&quot;https://terrycain.github.io/razer-drivers/&quot;&gt;página&lt;/a&gt; donde también se listan los dispositivos que actualmente soporta.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;instalando&quot;&gt;Instalando&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Anteriormente se tenía que hacer un clon del repo e instalar cada paquete a mano, además de encontrar e instalar todas las dependencias necesarias por cada uno. Ahora para ArchLinux está en &lt;strong&gt;AUR&lt;/strong&gt; (wiiii :D), así que simplemente buscamos el paquete &lt;em&gt;razer-driver-meta&lt;/em&gt; que nos instala todo lo necesario.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;yaourt -S razer-driver-meta&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;O por cada uno de los paquetes necesarios por separados, que serían &lt;em&gt;razer-driver-dkms&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;razer-daemon&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;python-razer&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;yaourt -S razer-driver-dkms razer-daemon python-razer&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h4 id=&quot;instalar-gui&quot;&gt;Instalar GUI&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Por el momento no tiene ni se recomienda una forma de manipular los efectos desde consola, para lo cual hay que instalar una GUI. Hay dos opciones que son directamente recomendadas en este repo:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://github.com/GabMus/razerCommander&quot;&gt;razerCommander&lt;/a&gt;: hecha con GTK, es simple y funciona bastante bien. Había empezado a utilizar esta, de hecho incluso empecé a contribuir con algunos arreglos en el código, pero me terminé decantando por la que les nombro siguiente. Este tiene la ventaja de que también se encuentra vía &lt;strong&gt;AUR&lt;/strong&gt; para los usuarios de ArchLinux:&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;yaourt -S razerCommander&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://github.com/lah7/polychromatic&quot;&gt;Polychromatic&lt;/a&gt;: esta me parece está un poco más completa. Además de incluir un &lt;em&gt;applet&lt;/em&gt; para el &lt;em&gt;traybar&lt;/em&gt; desde donde controlar los efectos, la interfaz me parece un poco más cómoda y limpia. A su vez con esta última en particular me lista bien en caso de tener otros dispositivos Razer Chroma, cosa que no me funcionaba hasta el momento con razerCommander.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-bash&quot; data-lang=&quot;bash&quot;&gt;git clone https://github.com/lah7/polychromatic.git
&lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;cd &lt;/span&gt;polychromatic
git checkout stable
sudo ./install/install.sh&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Ambas funcionan correctamente, y dejan hacer lo deseado. Incluso crear nuevos perfiles &lt;em&gt;custom&lt;/em&gt;. Depende de gustos personales, o alguna característica particular de una que no tenga la otra, o la comodidad de que esté en &lt;strong&gt;AUR&lt;/strong&gt; (caso de razerCommander).&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;efectos&quot;&gt;Efectos&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Al momento de publicar este &lt;em&gt;post&lt;/em&gt; tenemos disponibles los siguientes efectos:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Spectrum&lt;/em&gt;: hace un barrido lento cambiando de colores.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Wave&lt;/em&gt;: hace una ‘ola’ de colores a lo largo del teclado, se puede elegir que vaya de derecha a izquierda o de forma inversa.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Reactive&lt;/em&gt;: este ‘reacciona’ al tocar cada tecla y se ilumina para después disfuminarse, se puede elegir el color con el que se hace este efecto y 3 niveles de velocidad del efecto.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Breath&lt;/em&gt;: este hace un efecto en el que se prende lentamente de un color y se apaga lentamente. Se pueden elegir para que cicle entre 2 colores a elegir o que cambie de color de forma aleatoria.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Ripple&lt;/em&gt;: hace un efecto como si tiráramos una piedra al agua al apretar cada tecla desde esa tecla y hacia afuera. Se puede elegir un color o que cambie aleatoriamente cada vez que se aprieta una tecla.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Static&lt;/em&gt;: simplemente deja de un solo color todo prendido.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;None&lt;/em&gt;: sin efecto, todo apagado.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Además de este listado de efectos, que por cierto son puro chiches :P, se puede elegir la intensidad de la retroiluminación y se pueden crear perfiles decidiendo el color de cada tecla en particular.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;conclusin&quot;&gt;Conclusión&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Como conclusión puedo decirles que escribir en teclado mecánico es un placer, y le recomiendo conseguirse uno a toda persona que se pase horas de horas usándolo como es mi caso como programador. Pero ya sea que escribas novelas, seas un &lt;em&gt;Pro Player&lt;/em&gt; de &lt;strong&gt;LoL&lt;/strong&gt; o escribas recetas para un blog; te super recomiendo te consigas uno de estos teclados mecánicos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además la travesía para lograr hacer funcionar los millones de colores RGB en el teclado fue muy poco doloroso, gracias a los genios que crearon &lt;em&gt;razer-drivers&lt;/em&gt;. Funciona sin problemas, y siguen agregando soporte para tener colorcitos en otros dispositivos Razer Chroma, para que disfruten de horas mirando como hace el ciclo de colores y sean unos enfermos hipnotizados de la emoción xD. En forma de agredecimiento, y aprovechando a mi beneficio les hice algunos aportes al código y documentación en su repo, espero poder contribuir próximamente más substancialmente. Quien sabe quizás termine haciendo efectos locos, se me ocurren algunos que quisiera como perfil para Vim que cambie dependiendo el modo en el que esté, flash de colores para distintas notificaciones ya sea desktop o vinculadas al celular, o incluso alguno que siga el ritmo de la música en Spotify o Vlc..ya veremos xD&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 14 Sep 2016 18:30:53 -0300</pubDate>
        <link>http://cravacuore.com.ar/blog/2016/09/14/razer-blackwidow-chroma-tournament-edition-archlinux.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://cravacuore.com.ar/blog/2016/09/14/razer-blackwidow-chroma-tournament-edition-archlinux.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>[Git] Cambiando mensajes de commits anteriores</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;sobreescribiendo-commit-anterior&quot;&gt;Sobreescribiendo commit anterior&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Una de las utilidades que uso muy seguido al querer hacer un pequeño cambio que me olvidé hacer en el último &lt;em&gt;commit&lt;/em&gt; es:&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-bash&quot; data-lang=&quot;bash&quot;&gt;git commit --amend&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Este comando me deja pisar el último &lt;em&gt;commit&lt;/em&gt; que realicé con uno nuevo. Ya sea para agregar algún cambio, o si simplemente quiero cambiar el mensaje de ese &lt;em&gt;commit&lt;/em&gt;. Si todavía no hice un &lt;em&gt;push&lt;/em&gt; de los cambios eso es todo, si por el contrario ya lo realizamos, vamos a tener que forzarlo haciendo:&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-bash&quot; data-lang=&quot;bash&quot;&gt;git push --force&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&quot;y-si-quiero-cambiar-los-mensajes-de-los-ltimos-3-commits&quot;&gt;¿Y si quiero cambiar los mensajes de los últimos 3 commits?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;En mi caso, me había confundido con el número de &lt;em&gt;issue&lt;/em&gt; al que hacía referencia en el mensaje de los últimos 3 &lt;em&gt;commits&lt;/em&gt;. Esto lo pude corregir haciendo uso de &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;rebase&lt;/code&gt; de la siguiente forma:&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-bash&quot; data-lang=&quot;bash&quot;&gt;git rebase -i HEAD~4&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Nos da un listado con los últimos 4 &lt;em&gt;commits&lt;/em&gt;, con la siguiente pinta:&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-bash&quot; data-lang=&quot;bash&quot;&gt;pick 12039uh No me importa
pick f809asd Alto 3er commit
pick blj0800 Mi super commit 2
pick m24bjk1 EL commit&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Cambiamos el &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;pick&lt;/code&gt; por &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;reword&lt;/code&gt; sobre los &lt;em&gt;commits&lt;/em&gt; cuyos mensajes queremos modificar, para que quede así:&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-bash&quot; data-lang=&quot;bash&quot;&gt;pick 12039uh No me importa
reword f809asd Alto 3er commit
reword blj0800 Mi super commit 2
reword m24bjk1 EL commit&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Guardamos, y en cada &lt;em&gt;commit&lt;/em&gt; podemos cambiar el mensaje. Después hacemos un &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;git push -f&lt;/code&gt;. Y así podemos cambiar varios mensajes de &lt;em&gt;commits&lt;/em&gt; anteriores.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;Nota: recomiendo leer más sobre &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;git rebase&lt;/code&gt; ya que deja hacer más acciones sobre nuestros &lt;em&gt;commits&lt;/em&gt; anteriores. Quizás más adelante escriba más sobre el tema.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 21 Jun 2016 17:06:50 -0300</pubDate>
        <link>http://cravacuore.com.ar/blog/2016/06/21/git-cambiando-mensajes-de-commits-anteriores.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://cravacuore.com.ar/blog/2016/06/21/git-cambiando-mensajes-de-commits-anteriores.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>[Django] Upload Multiple FileField</title>
        <description>&lt;p&gt;Por defecto un &lt;strong&gt;FileField&lt;/strong&gt; de los &lt;em&gt;forms&lt;/em&gt; de Django sólo te deja subir de a un archivo. Si lo que se necesita en tu proyecto es subir varios archivos desde un mismo campo del formulario, ya sea de forma &lt;em&gt;drag&amp;amp;drop&lt;/em&gt; o seleccionando varios en el &lt;em&gt;browser&lt;/em&gt; de archivos manteniendo apretada la tecla &lt;em&gt;Ctrl&lt;/em&gt;. Se puede lograr sin &lt;em&gt;plugins&lt;/em&gt; de la siguiente manera.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;cambiando-forms&quot;&gt;Cambiando forms&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;En nuestro &lt;em&gt;form&lt;/em&gt;, debemos especificar el campo como un &lt;em&gt;FileField&lt;/em&gt; de la siguiente forma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;dasa/forms.py&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-python&quot; data-lang=&quot;python&quot;&gt;&lt;span class=&quot;k&quot;&gt;class&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nc&quot;&gt;DasaForm&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;forms&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;Form&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;):&lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;lala_field&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;forms&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;FileField&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;widget&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;forms&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;ClearableFileInput&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;attrs&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;{&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&#39;multiple&#39;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;bp&quot;&gt;True&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;}))&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;h3 id=&quot;cambiando-views&quot;&gt;Cambiando views&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Y por el lado de nuestro &lt;em&gt;views&lt;/em&gt;, en el método que se esté utilizando obtenemos la lista de archivos, e iteramos con lo que queramos hacer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;dasa/views.py&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-python&quot; data-lang=&quot;python&quot;&gt;    &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;files&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;request&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;FILES&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;getlist&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&#39;lala_field&#39;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;k&quot;&gt;if&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;form&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;is_valid&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;():&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;k&quot;&gt;for&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;file&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;ow&quot;&gt;in&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;files&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt;
        &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;...&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;c&quot;&gt;# Do something&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://docs.djangoproject.com/en/1.9/topics/http/file-uploads/#uploading-multiple-files&quot;&gt;Fuente&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 20 Jun 2016 09:43:30 -0300</pubDate>
        <link>http://cravacuore.com.ar/blog/2016/06/20/django-upload-multiple-filefield.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://cravacuore.com.ar/blog/2016/06/20/django-upload-multiple-filefield.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>[Git] Stashing - Guardando Trabajo en Progreso</title>
        <description>&lt;p&gt;Muchas veces mientras estamos programando sobre algún proyecto, tenemos algún &lt;em&gt;issue&lt;/em&gt; avanzado pero no completado y nos urge tener que hacer algún cambio en un &lt;em&gt;branch&lt;/em&gt; distinto al que estamos. Esto puede pasar más o menos seguido dependiendo si estamos en un equipo de trabajo, si usamos &lt;em&gt;feature branches&lt;/em&gt;, u otras razones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hacer &lt;em&gt;stash&lt;/em&gt; en &lt;em&gt;git&lt;/em&gt;, nos permite justamente esto, nos guarda todos nuestros archivos estén como &lt;em&gt;staged&lt;/em&gt; o &lt;em&gt;unstaged&lt;/em&gt; como un &lt;strong&gt;WIP&lt;/strong&gt; (Work In Progress). Para esto hacemos un:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;git stash&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Podemos ahora cambiar de &lt;em&gt;branch&lt;/em&gt; o lo que tengamos que hacer. Cuando querramos volver esos cambios sobre el branch que estábamos trabajando, hacemos:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;git stash apply&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Este nos trae el último stash realizado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Podemos hacer varios &lt;em&gt;stash&lt;/em&gt; seguidos, para ver el listado de estos:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;git stash list&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Y para traer uno de esos cambios en particular, por ejemplo:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;git stash apply stash@{1}&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Esto resulta muy útil mientras trabajamos en proyectos versionados con &lt;em&gt;git&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 15 Jun 2016 21:59:52 -0300</pubDate>
        <link>http://cravacuore.com.ar/blog/2016/06/15/git-stashing-guardando-trabajo-en-progreso.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://cravacuore.com.ar/blog/2016/06/15/git-stashing-guardando-trabajo-en-progreso.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>[Git] .gitignore sólo para archivos locales</title>
        <description>&lt;h1 id=&quot;ignorando-archivos-localmente&quot;&gt;Ignorando archivos localmente&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Cuando uno trabaja en un proyecto git, se tiene un archivo &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;.gitignore&lt;/code&gt; para que no se versionen ciertos archivos del proyecto. A veces algunos de estos sólo nos incumben localmente para nuestro entorno y no son específicos del proyecto, por ejemplo archivos de configuración del IDE que estemos utilizando. Agregarlos no tiene sentido e ignorarlos a través de esta configuración tampoco sería apropiado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para esto podemos hacer uso del archivo &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;.git/info/exclude&lt;/code&gt; dentro de nuestro proyecto. En este se utiliza la misma sintaxis que en el &lt;em&gt;gitignore&lt;/em&gt; y sólo se mantiene localmente, evitando así agregar archivos innecesarios de nuestro entorno.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 14 Jun 2016 12:19:08 -0300</pubDate>
        <link>http://cravacuore.com.ar/blog/2016/06/14/git-gitignore-slo-para-archivos-locales.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://cravacuore.com.ar/blog/2016/06/14/git-gitignore-slo-para-archivos-locales.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>[Firefox] Deshabilitar abrir Url del clipboard con click del medio</title>
        <description>&lt;p&gt;Ya hacía rato que al estar usando Firefox en la notebook, mientras &lt;em&gt;scrolleaba&lt;/em&gt;, se me abría alguna página que tenía copiada en mi &lt;em&gt;clipboard&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esto se debía a que si en el &lt;em&gt;pad&lt;/em&gt; hago un &lt;em&gt;tap&lt;/em&gt; con dos dedos separados me lo tomaba como hacer &lt;em&gt;click&lt;/em&gt; del medio, el cual Firefox tiene como predeterminado para abrir en la pestaña actual la &lt;em&gt;url&lt;/em&gt; que tengas copiada en tu &lt;em&gt;clipboard&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Simple y rápido, vamos a:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;about:config&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Buscamos:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;middlemouse.contentLoadURL&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Y cambiamos su valor &lt;em&gt;default&lt;/em&gt; de &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;true&lt;/code&gt; a &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;false&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 08 Jun 2016 23:52:56 -0300</pubDate>
        <link>http://cravacuore.com.ar/blog/2016/06/08/firefox-deshabilitar-abrir-url-del-clipboard-con-click-del-medio.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://cravacuore.com.ar/blog/2016/06/08/firefox-deshabilitar-abrir-url-del-clipboard-con-click-del-medio.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Problema SystemD Espera 90 Segundos Para Apagar</title>
        <description>&lt;p&gt;Dejando de lado los &lt;em&gt;flamewars&lt;/em&gt; respecto a &lt;em&gt;systemd&lt;/em&gt;. Vengo usando &lt;em&gt;systemd&lt;/em&gt; desde que en ArchLinux se adoptó este &lt;em&gt;init&lt;/em&gt; como el “&lt;em&gt;default&lt;/em&gt;” y no tuve mayores problemas. Pero hay un &lt;a href=&quot;https://github.com/systemd/systemd/issues/1615&quot;&gt;bug&lt;/a&gt;, el cual me molesta bastante que al intentar apagar la computadora, me deja esperando 90 segundos sobre un error del estilo &lt;em&gt;“A stop job is running for Session c2 for user…“&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una forma de solucionar por lo menos para que la espera sea menor y se fuerce el apagado del sistema, es cambiando este tiempo predeterminado de 90 segundos. Para esto modificamos nuestro archivo de configuración &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;/etc/systemd/system.conf&lt;/code&gt;, y descomentamos de la sección &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;[Manager]&lt;/code&gt; la propiedad &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;DefaultTimeoutStopSec&lt;/code&gt; y le ponemos el tiempo deseado. En mi caso lo dejé de la siguiente forma:&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-python&quot; data-lang=&quot;python&quot;&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;[&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;Manager&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;]&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;[&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;...&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;]&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;c&quot;&gt;#DefaultStandardError=inherit&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;c&quot;&gt;#DefaultTimeoutStartSec=90s&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;DefaultTimeoutStopSec&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;mi&quot;&gt;10&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;s&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;c&quot;&gt;#DefaultRestartSec=100ms&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;c&quot;&gt;#DefaultStartLimitInterval=10s&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;[&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;...&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;]&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Quedando así de un tiempo aceptable el apagado del equipo. Mientras se espera que se resuelva este problema.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 17 May 2016 01:22:13 -0300</pubDate>
        <link>http://cravacuore.com.ar/blog/2016/05/17/problema-systemd-espera-90-segundos-para-apagar.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://cravacuore.com.ar/blog/2016/05/17/problema-systemd-espera-90-segundos-para-apagar.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Firefox - Mis Add-ons (Extensions)</title>
        <description>&lt;p&gt;Voy a nombrar los &lt;em&gt;add-ons&lt;/em&gt; o extensiones que utilizo a diario en mi navegador Firefox, y comentar el porqué los uso brevemente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este &lt;em&gt;post&lt;/em&gt; lo escribo por dos razones: una en forma de recordatorio cuando quiero instalar algunos en alguna instalación ajena y la otra para poder referenciar este &lt;em&gt;post&lt;/em&gt; cuando me preguntan que extensiones recomendaría o utilizo. Además voy a dejar los &lt;em&gt;links&lt;/em&gt; a cada uno para instalar rápidamente y no tener que buscarlos.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;privacidad--seguridad&quot;&gt;Privacidad / Seguridad&lt;/h1&gt;

&lt;h2 id=&quot;disconnect&quot;&gt;Disconnect&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Un &lt;em&gt;addon open source&lt;/em&gt; que logra que las páginas carguen más rápido y para evitar el “trackeo” de terceros. Lo utilizo principalmente para evitar los botones para compartir por redes sociales (que no utilizo) y por consecuente evitar el “trackeo” de esas redes, y como &lt;em&gt;plus&lt;/em&gt; las páginas cargan más rápido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/disconnect/&quot;&gt;Link Addon - Disconnect&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;ublock-origin&quot;&gt;uBlock Origin&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Esta es la alternativa que prefiero en contraparte a otros bloqueadores de publicidad. Opto por él porque consume menos recursos y no sólo bloquea publicidades, sino también &lt;em&gt;trackers&lt;/em&gt; y páginas con &lt;em&gt;malware&lt;/em&gt;. Es un proyecto de &lt;em&gt;software&lt;/em&gt; libre, con licencia GPLv3 &lt;a href=&quot;https://github.com/gorhill/uBlock/&quot;&gt;alojado en Github&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;ublock--ublock-origin&quot;&gt;uBlock != uBlock Origin&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;No se debe confundir el &lt;em&gt;addon&lt;/em&gt; uBlock con el uBlock Origin. Uno fue un &lt;em&gt;fork&lt;/em&gt; del otro, y tomaron distintos caminos para su desarrollo. Yo elegí en su momento utilizar uBlock Origin, y al momento de escribir este &lt;em&gt;post&lt;/em&gt; uBlock hace meses que no tiene actualizaciones, mientras que uBlock Origin las tiene a diario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/ublock-origin/&quot;&gt;Link Addon - uBlock Origin&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;https-everywhere&quot;&gt;HTTPS-Everywhere&lt;/h2&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Encrypt the Web!&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Logra que toda página que tenga disponible su versión con &lt;em&gt;HTTPS&lt;/em&gt; se cargue directamente, por ejemplo si escribo github.com me va a cargar automáticamente https://github.com. Una funcionalidad muy útil que hace que siempre que sea posible naveguemos utilizando conexiones cifradas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.eff.org/https-everywhere&quot;&gt;Link página oficial - Descarga&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;self-destructing-cookies&quot;&gt;Self-Destructing Cookies&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Hay muchas razones por las que las páginas guardan &lt;em&gt;cookies&lt;/em&gt; en el navegador, puede ser para simplemente saber que cosas ya visitaste en su página, guardar tu &lt;em&gt;nick&lt;/em&gt;, mantener una &lt;em&gt;session&lt;/em&gt;, o para “trackearte”, o espiarte, etcétera. Lo molesto es que muchas veces se guardan incontables &lt;em&gt;cookies&lt;/em&gt; incluso de páginas a las que entramos sólo por una vez y quedan indefinidamente, haciendo a largo plazo posiblemente más lenta la navegación, y los problemas de seguridad que pueden causar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para evitar todo eso que comentaba antes uso este &lt;em&gt;addon&lt;/em&gt;, que simplemente cuando cerramos una pestaña automáticamente borra todas las &lt;em&gt;cookies&lt;/em&gt; que haya generado esa página.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/self-destructing-cookies/&quot;&gt;Link Addon - Self-Destructing Cookies&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;privacy-settings&quot;&gt;Privacy Settings&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Una de las tareas que más aburren, es acordarse que cosas te conviene modificar entrando al temido &lt;em&gt;about:config&lt;/em&gt; para deshabilitar opciones que no necesitás y muchas veces pueden repercutir contra tu privacidad. Este &lt;em&gt;addon&lt;/em&gt; simplifica cambiando las variables de configuración bajo distintos perfiles, desde uno con los valores &lt;em&gt;defaults&lt;/em&gt; a otros más restrictivos, además de poder prender/apagar a mano los que quieras en el momento si lo necesitás con una interfaz simple a golpe de &lt;em&gt;click&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/privacy-settings/&quot;&gt;Link Addon - Privacy Settings&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;random-agent-spoofer&quot;&gt;Random Agent Spoofer&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Para intentar evitar un poco lo que se llama el &lt;em&gt;fingerprint&lt;/em&gt;, la “huella digital”, de tu navegador. El navegador mantiene un &lt;em&gt;string&lt;/em&gt; con bastante información llamado “user-agent”, como el nombre y versión de tu navegador, que sistema operativo utilizás, entre otras cosas. Este &lt;em&gt;addon&lt;/em&gt; te provee la facilidad de cambiar estos datos, y cambiar de forma &lt;em&gt;random&lt;/em&gt; o por elección entre distintos &lt;em&gt;profiles&lt;/em&gt; de navegadores, sistemas operativos, etcétera; dando datos “falsos” para hacerle creer a quien o lo que lo lea. Además sirve si queremos probar alguna funcionalidad de una página, por ejemplo si una página cambia su formato, color, tamaño, datos o lo que sea dependiendo de estos datos. Y se puede configurar para que se cambie automáticamente cada cierto período de tiempo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/random-agent-spoofer/&quot;&gt;Link Addon - Random Agent Spoofer&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;desarrollo-de-software&quot;&gt;Desarrollo de Software&lt;/h1&gt;

&lt;h2 id=&quot;firebug&quot;&gt;Firebug&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Este &lt;em&gt;addon&lt;/em&gt; extiende ampliamente las herramientas para desarrollo web, permitiendo editar, hacer &lt;em&gt;debug&lt;/em&gt; y monitorear en vivo cualquier elemento en una página web. Imprescindible.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/firebug/&quot;&gt;Link Addon - Firebug&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;rest-easy&quot;&gt;REST Easy&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Un cliente REST simple en el navegador. Permite realizar &lt;em&gt;requests&lt;/em&gt; seleccionando el método HTTP, y pudiendo visualizar la información, y sus &lt;em&gt;headers&lt;/em&gt;, etcétera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/rest-easy/&quot;&gt;Link Addon - REST Easy&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;otras-utilidades&quot;&gt;Otras utilidades&lt;/h1&gt;

&lt;h2 id=&quot;duckduckgo-plus&quot;&gt;DuckDuckGo Plus&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Si usás &lt;a href=&quot;https://duckduckgo.com/&quot;&gt;DuckDuckGo&lt;/a&gt; como tu buscador por defecto (lo cual deberías :P), este &lt;em&gt;addon&lt;/em&gt; permite utilizar este buscador para varias funciones. La que principalmente utilizo es poder realizar búsquedas directamente desde la barra de direcciones. Además permite, seleccionar texto de una página, hacer click derecho y tener la opción de buscar información sobre ese texto, entre otras cosas. Super recomendado si te gusta el pato como buscador.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/duckduckgo-for-firefox/&quot;&gt;Link Addon - DuckDuckGo Plus&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;killspinners&quot;&gt;KillSpinners&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Hay páginas que nunca terminan de cargar, y si tenés una conexión a internet lenta..menos! Para evitar que las páginas se queden cargando indefinidamente gastando esa preciosa cantidad de banda ancha, quizás innecesariamente por causa de algún &lt;em&gt;script&lt;/em&gt;, o lo que sea; este &lt;em&gt;addon&lt;/em&gt; corta la carga de una página si esta no se terminó de cargar a los 30 segundos (tiempo &lt;em&gt;default&lt;/em&gt;). Muy útil, especialmente si abrimos muchas pestañas rápido, mejor aprovechar la conexión para lo que vas utilizando y seguir cargando a medida que es necesario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/killspinners/&quot;&gt;Link Addon - KillSpinner&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;vimfx&quot;&gt;VimFx&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Si sos un usuario del editor de textos &lt;a href=&quot;http://www.vim.org/&quot;&gt;vim&lt;/a&gt;, y sos feliz con los “movimientos” que se realizan en este, que mejor que poder usar los mismos para manejarte en tu navegador. Este &lt;em&gt;addon&lt;/em&gt; hace justo eso, te permite manejarte en el navegador sólo con el teclado bajo atajos al estilo de &lt;em&gt;vim&lt;/em&gt;. Navegación con las teclas &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;hjkl&lt;/code&gt;, &lt;em&gt;scroll&lt;/em&gt; por página con &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;d&lt;/code&gt; y &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;u&lt;/code&gt;, búsqueda con &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;/&lt;/code&gt;, y lo mejor, con &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;f&lt;/code&gt; te despliega letras sobre los &lt;em&gt;links&lt;/em&gt; visibles de la página que estás viendo, y al apretar esas letras es como hacer &lt;em&gt;click&lt;/em&gt; sobre ese link, lo mismo con &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;F&lt;/code&gt; pero te abre en una nueva pestaña; entre muchas otras funcionalidades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/vimfx/&quot;&gt;Link Addon - VimFx&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;tab-groups&quot;&gt;Tab Groups&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Esta era una funcionalidad que antes venía incluída en Firefox, si la extrañabas, la podés agregar nuevamente con este &lt;em&gt;addon&lt;/em&gt;. Este te permite tener “agrupados” ciertas pestañas y así tener ordenados distintos grupos o áreas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/tab-groups-panorama/&quot;&gt;Link Addon - Tab Groups&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;send-tab-to-device&quot;&gt;Send Tab to Device&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Si como yo utilizás el poder tener sincronizado los Firefox en distintos dispositivos con &lt;a href=&quot;https://www.mozilla.org/en-US/firefox/sync/&quot;&gt;Firefox Sync&lt;/a&gt;, para tener acceso a las páginas guardadas, etcétera; por ejemplo, entre tu computadora y tu celular ambos con Firefox, desde la aplicación de Android se facilita el poder enviar una pestaña a otro dispositivo pero no se tiene la misma facilidad para hacer al revés (de una computadora a otro dispositivo). Este &lt;em&gt;addon&lt;/em&gt; te deja hacer justo eso, haciendo &lt;em&gt;click&lt;/em&gt; derecho sobre la página que querés mandar, y &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;Send this page to device&lt;/code&gt; donde te aparece un listado con tus dispositivos, aceptás y se envía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/send-tab-to-device/&quot;&gt;Link Addon - Send Tab to Device&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;onetab&quot;&gt;OneTab&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Si como yo a veces podés llegar a tener 50+ pestañas en tu navegador por ‘X’ razón (lo cual además de ser un despropósito es un a punto de desatarse &lt;strong&gt;caos&lt;/strong&gt; :P), esta es tu salvación. Este &lt;em&gt;addon&lt;/em&gt; te deja simplemente guardar de forma rápida todas las URLs de las pestañas que tenías abiertas apretando sólo un botón y tenerlas listadas, pero sin estar comiéndote los recursos y con el peligro de perder toda esa vital información que tendrías que ya haber leído pero lo dejabas para otro momento xD. Además te deja exportar los listados, lo cual utilizo para realizar &lt;em&gt;backups&lt;/em&gt; de mis muchas pestañas que no quiero perder si se cierra el Firefox y surge algún error. Recomiendo dejar “pinneada” la pestaña con el listado de OneTab.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/onetab/&quot;&gt;Link Addon - OneTab&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;site-launcher&quot;&gt;Site Launcher&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Si hay páginas que visitás diariamente, y no te gusta tener una barra con los marcadores (&lt;em&gt;Bookmarks Toolbar&lt;/em&gt;) o no querés usar el mouse para abrir rápidamente ciertas páginas. Este &lt;em&gt;addon&lt;/em&gt; te permite tener un panel con páginas que se pueden abrir con una combinación de teclas, en mi caso por ejemplo, &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;Ctrl + Espacio&lt;/code&gt; me abre el panel y dentro del panel aprieto &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;h&lt;/code&gt; me abre mi Github, entonces para abrir &lt;a href=&quot;https://www.openmailbox.org/&quot;&gt;Openmailbox&lt;/a&gt; simplemente es &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;Ctrl + Espacio y letra o&lt;/code&gt;. Totalmente configurable qué páginas y con qué letra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/sitelauncher/&quot;&gt;Link Addon - Site Launcher&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;gnotifier&quot;&gt;GNotifier&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Este &lt;em&gt;addon&lt;/em&gt; sirve si querés que para las notificaciones de Firefox se utilicen las notificaciones nativas de tu sistema.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/gnotifier/&quot;&gt;Link Addon - GNotifier&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;addons-en-firefox-para-android&quot;&gt;Addons en Firefox para Android&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;En Android no sólo tenemos una &lt;a href=&quot;https://play.google.com/store/apps/details?id=org.mozilla.firefox&quot;&gt;versión de Firefox&lt;/a&gt; para utilizar, sino que a esta también se le pueden instalar extensiones. Aunque no haya una variedad tan amplia como para el navegador, varias de las esenciales de las nombradas anteriormente se encuentran disponibles.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://addons.mozilla.org/en-US/android/addon/ublock-origin/&quot;&gt;uBlock Origin&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://addons.mozilla.org/en-US/android/addon/https-everywhere/&quot;&gt;HTTPS-Everywhere&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://addons.mozilla.org/en-US/android/addon/self-destructing-cookies/&quot;&gt;Self-Destructing Cookies&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://addons.mozilla.org/en-US/android/addon/privacy-settings/&quot;&gt;Privacy Settings&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Eso es todo.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 14 May 2016 00:28:09 -0300</pubDate>
        <link>http://cravacuore.com.ar/blog/2016/05/14/firefox-mis-add-ons-extensions.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://cravacuore.com.ar/blog/2016/05/14/firefox-mis-add-ons-extensions.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>[Django] MultipleSelectField y su filtrado</title>
        <description>&lt;p&gt;En una aplicación &lt;a href=&quot;https://www.djangoproject.com/&quot;&gt;Django&lt;/a&gt; sobre la que estoy trabajando me surgió la necesidad de tener un campo al que le pueda asignar más de una opción dentro de mis &lt;em&gt;choices&lt;/em&gt; (que no es más que una lista de tuplas representando valores, como por ejemplo estados). En este caso quería evitar tener que crear una clase para representar esto, ya que ya se utilizaban las &lt;em&gt;choices&lt;/em&gt; y no quería tener que guardar estos valores en la base de datos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dando vueltas me encontré con &lt;a href=&quot;https://github.com/goinnn/django-multiselectfield&quot;&gt;django-multiselectfield&lt;/a&gt; y fue justo lo que necesitaba. Este lo que nos termina guardando es una lista de &lt;em&gt;strings&lt;/em&gt; con los valores seleccionados.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;instalando&quot;&gt;Instalando&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Para poder usarlo es bastante simple, lo agregamos en nuestro &lt;em&gt;requirements&lt;/em&gt; y hacemos un:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;pip install&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Después lo agregamos a nuestro listado de &lt;em&gt;“INSTALLED_APPS”&lt;/em&gt; en el &lt;em&gt;settings&lt;/em&gt; de la aplicación:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;app/settings.py&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-python&quot; data-lang=&quot;python&quot;&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;INSTALLED_APPS&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;
   &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;...&lt;/span&gt;
   &lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&#39;multiselectfield&#39;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;
   &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;...&lt;/span&gt;
 &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&quot;cambiando-models&quot;&gt;Cambiando models&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Y tan sólo nos queda usarlo en nuestro campo del modelo, suponiendo los siguientes estados como &lt;em&gt;choices&lt;/em&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;dasa/models.py&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-python&quot; data-lang=&quot;python&quot;&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;ESTADO_FOO&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;mi&quot;&gt;0&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&#39;Foo&#39;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;ESTADO_BAR&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;mi&quot;&gt;1&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&#39;Bar&#39;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;ESTADO_ASD&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;mi&quot;&gt;2&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&#39;Asd&#39;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt;

&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;ESTADOS&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;[&lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;ESTADO_FOO&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;ESTADO_BAR&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;ESTADO_ASD&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;]&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;En nuestro modelo el campo era de la siguiente forma:&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-python&quot; data-lang=&quot;python&quot;&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;estado&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;models&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;PositiveIntegerField&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;max_length&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;mi&quot;&gt;1&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;choices&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;ESTADOS&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Y ahora, importamos el multiselectfield y nos queda:&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-python&quot; data-lang=&quot;python&quot;&gt;&lt;span class=&quot;kn&quot;&gt;from&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nn&quot;&gt;multiselectfield&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;kn&quot;&gt;import&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;MultiSelectField&lt;/span&gt;

&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;estado&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;MultiSelectField&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;choices&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;ESTADOS&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&quot;cambiando-forms&quot;&gt;Cambiando forms&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ahora hay que ajustar los formularios que se usen, para que se pueda seleccionar más de una opción.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;dasa/forms.py&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Antes era simplemente un campo para seleccionar una opción:&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-python&quot; data-lang=&quot;python&quot;&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;estado&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;forms&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;ChoiceField&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;required&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;bp&quot;&gt;False&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;choices&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;ESTADOS&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Ahora tengo que poder seleccionar más de uno:&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-python&quot; data-lang=&quot;python&quot;&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;estado&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;forms&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;MultipleChoiceField&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;required&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;bp&quot;&gt;False&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;choices&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;ESTADOS&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Y por comodidad se quería utilizar &lt;em&gt;checkboxes&lt;/em&gt; en vez de un &lt;em&gt;select&lt;/em&gt;, así que hice uso de un &lt;em&gt;widget&lt;/em&gt; que me provee Django entre sus &lt;em&gt;forms&lt;/em&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-python&quot; data-lang=&quot;python&quot;&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;estado&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;forms&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;MultipleChoiceField&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;widget&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;forms&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;CheckboxSelectMultiple&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;required&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;bp&quot;&gt;False&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;choices&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;ESTADOS&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&quot;lograr-filtrado-para-este-campo&quot;&gt;Lograr filtrado para este campo&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Lo que costó un poco más fue delucidar como lograr el filtrado para la búsqueda sobre este campo, teniendo en cuenta que quería filtrar eligiendo los “estados” que por lo menos debían tener el listado de resultantes, pero sin excluir aquellos que tenían los elegidos y más. Lo cual lo resolví de la siguiente manera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En nuestro &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;dasa/views.py&lt;/code&gt; que es donde realizo mi filtrado, obtengo los campos seleccionados de mi formulario:&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-python&quot; data-lang=&quot;python&quot;&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;estados&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;custom_form&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;cleaned_data&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;[&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&#39;estados&#39;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;]&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Y luego, haciendo un método para filtrar los estados creando un &lt;em&gt;query&lt;/em&gt; “a mano” importando y utilizando &lt;strong&gt;Q&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-python&quot; data-lang=&quot;python&quot;&gt;&lt;span class=&quot;kn&quot;&gt;from&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nn&quot;&gt;django.db.models&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;kn&quot;&gt;import&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;Q&lt;/span&gt;

&lt;span class=&quot;k&quot;&gt;def&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nf&quot;&gt;filtrar_estados&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;pre_query&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;estados&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;):&lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;k&quot;&gt;if&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;estados&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;k&quot;&gt;for&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;estado&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;ow&quot;&gt;in&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;estados&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt;
      &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;pre_query&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;pre_query&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;filter&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;Q&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;estado__icontains&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;estado&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;))&lt;/span&gt;

  &lt;span class=&quot;k&quot;&gt;return&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;pre_query&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;El &lt;em&gt;for&lt;/em&gt; sobre los estados lo hago para obtener todas mis opciones seleccionadas, y realizar un filtrado por cada uno de estos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y con esto logré el propósito deseado.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 13 May 2016 17:51:59 -0300</pubDate>
        <link>http://cravacuore.com.ar/blog/2016/05/13/django-multipleselectfield-y-su-filtrado.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://cravacuore.com.ar/blog/2016/05/13/django-multipleselectfield-y-su-filtrado.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>[Tip] Yaourt - Ordenando por cantidad de votos</title>
        <description>&lt;p&gt;Si como yo usás &lt;a href=&quot;https://archlinux.org/&quot;&gt;&lt;strong&gt;ArchLinux&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; y &lt;a href=&quot;https://aur.archlinux.org/packages/yaourt/&quot;&gt;&lt;em&gt;yaourt&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; como manejador de los paquetes en &lt;a href=&quot;https://aur.archlinux.org/&quot;&gt;&lt;strong&gt;AUR&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, este es un &lt;em&gt;tip&lt;/em&gt; que quizás te venga bien.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La mayor cantidad de veces en las que busco un paquete para instalar de AUR, busco el más conocido y votado con el nombre del paquete. Y aprovechando que en AUR se tiene el sistema de votos para puntuar cada paquete, lo más práctico es poder ordenar bajo este criterio. Para esto buscamos de la siguiente forma:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;yaourt ‘nombre_paquete’ –sort w&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;o:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;yaourt -Ss ‘nombre_paquete’ –sort w&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;También pueden ordenar por popularidad:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;yaourt ‘nombre_paquete’ –sort p&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Estas opciones y otras opciones son heredadas por el uso de &lt;em&gt;package-query&lt;/em&gt;, para más información:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;man package-query&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Saludos.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 17 Apr 2016 13:32:12 -0300</pubDate>
        <link>http://cravacuore.com.ar/blog/2016/04/17/tip-yaourt-ordenando-por-cantidad-de-votos.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://cravacuore.com.ar/blog/2016/04/17/tip-yaourt-ordenando-por-cantidad-de-votos.html</guid>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
